{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_023149",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "마산천3"
    },
    "text": "馬山川 (마산천)\\n\n忠清南道論山市、\\n\n忠清南道論山市錬武邑小龍里の咸朴峰(403m)から発源し、全羅北道益山市望城面無形里一帯で江景川と合流する河川だ。 この河川は流路が比較的短く、ウドム貯水池が築造されており、約2kmの区間を経て論山平野の外郭に至ることになる。 この地域は比較的耕地整理がよくできている流域で、論山の金谷里で黄花川と合流する地点から国家河川として管理されている。 益山市無形里一帯は広い平野を形成し、『海東輿地図』と『大東輿地図』にはこの河川と皇華亭が描写されている。 皇華亭は朝鮮時代の官吏たちが交代する場所として象徴的な意味を持っており、現在は錬武邑に位置し忠清南道の管轄だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この河川の名前は何ですか？",
            "answer": "この河川の名前は馬山川です。"
        },
        {
            "question": "この河川はどこから発源していますか？",
            "answer": "この河川は咸朴峰から発源しています。"
        },
        {
            "question": "この河川はどこで江景川と合流しますか？",
            "answer": "この河川は益山市望城面無形里で江景川と合流します。"
        },
        {
            "question": "この河川の流路はどのくらいの長さですか？",
            "answer": "この河川の流路は比較的短く、約2kmです。"
        },
        {
            "question": "この河川の築造された貯水池の名前は何ですか？",
            "answer": "この河川の築造された貯水池の名前はウドム貯水池です。"
        },
        {
            "question": "この河川はどこに向かって流れていますか？",
            "answer": "この河川は論山平野の外郭に向かって流れています。"
        },
        {
            "question": "この河川はどこで黄花川と合流しますか？",
            "answer": "この河川は論山の金谷里で黄花川と合流します。"
        },
        {
            "question": "この河川はどの地域で管理されていますか？",
            "answer": "この河川は論山の金谷里から国家河川として管理されています。"
        },
        {
            "question": "この河川周辺にはどのような場所がありますか？",
            "answer": "この河川周辺には皇華亭があります。皇華亭は朝鮮時代の官吏たちが交代する場所として象徴的な意味を持っています。"
        },
        {
            "question": "現在、この河川はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "現在、この河川は錬武邑に位置しており、忠清南道の管轄です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 222,
        "QA": 335
    }
}